<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<resources>

    <string name="app_name">Café Jeunesse</string>

    <string-array name="menu_titles_array">
        <item>Accueil</item>
        <item>Le Café Jeunesse</item>
        <item>Répertoire</item>
        <item>Carte</item>
        <item>Contacts</item>
        <item>Paramètres</item>
    </string-array>

    <string name="drawer_open">Ouvrir la navigation</string>
    <string name="drawer_close">Fermer la navigation</string>
    <string name="action_websearch">Web search</string>
    <string name="app_not_available">Désolé, aucun navigateur disponible</string>

    <!-- Fragment Home -->
    <string name="homefragment_title">Café Jeunesse</string>

    <!-- Fragment Service -->
    <string name="servicefragment_title">Répertoire</string>
    <string name="all_service">Toutes les catégories</string>
    <string name="custom_service">Catégories personnalisée</string>

    <!-- Fragment Cafe -->
    <string name="cafefragment_title">Votre Café</string>
    <string name="cafefragment_subtitle">Un lieu d\'échange et de solidarité</string>
    <string name="cafefragment_text">Depuis 1987, la mission du Café-Jeunesse de Chicoutimi est d\'accueillir et de rejoindre les jeunes adultes âgés entre 18 et 30 ans; les accompagner dans leurs démarches de prise en charge individuelle et/ou collective.
        \n\nNous tentons aussi de faire naître, développer et soutenir des groupes selon des problématiques spécifiques pour répondre aux besoins vécus pas les jeunes adultes. </string>
    <string name="cafefragment_button">Voir le code de vie</string>
    <string name="cafefragment_liferules_title">Code de vie</string>
    <string name="cafefragment_liferules_subtitle">Le code de vie représente les valeurs du Café-Jeunesse.</string>

    <string name="cafefragment_liferules_text">
        ◉ JE CONSENS que le respect est à la base de tout. Chacun a le droit au respect de sa personne, de ses choix, de ses opinions, de ses goûts.\n\n
        ◉ JE RESPECTERAI les heures d’ouverture de l’organisme à moins d’avis contraire d’un intervenant.\n\n
        ◉ J’UTILISERAI un langage approprié et respectueux envers les autres personnes qui fréquentent l’organisme, ainsi que les intervenants, les stagiaires et les bénévoles. Aucun langage à caractères violent ne sera toléré.\n\n
        ◉ JE M’ABSTIENDRAI de tenir un discours à connotation sexuelle (anecdotes personnelles) et avec des sous-entendus d’ordre sexuel, discriminatoires et sexistes.\n\n
        ◉ JE RESPECTERAI la vie privée de chacun doit être préservé.\n\n
        ◉ JE N’ENGAGERAI aucune relation de proximité envers les intervenants, les bénévoles et les stagiaires.\n\n
        ◉ JE RESPECTERAI le matériel de l’organisme qui est mis à ma disposition. En cas de bris volontaire, j’en serai tenu responsable.\n\n
        ◉ JE M’ABSTIENDRAI de me présenter au Café-Jeunesse en possession d’alcool, de drogues ou d’armes.\n\n
        ◉ JE M’ABSTIENDRAI de me présenter au Café-Jeunesse en état d’ébriété et en consommation de drogues. Cependant, en situation d’urgence, je pourrai prendre contact par téléphone avec un intervenant afin d’obtenir une aide.\n\n
        ◉ JE M’ABSTIENDRAI de consommer des boissons énergisantes au Café-Jeunesse de Chicoutimi.\n\n
        ◉ J’ADOPTERAI des attitudes et des comportements respectueux envers les personnes présentes au Café-Jeunesse. Aucune forme de violence (verbale, psychologique ou physique) ne sera tolérée. Ainsi, aucun comportement ni attitude qui pourraient perturber le milieu de vie ne sera tolérés.\n\n
        ◉ JE NE FERAI ENTRER aucun animal à l’intérieur du Café-Jeunesse.\n\n\n
        Dans une situation où le code de vie ne serait pas respecté, les étapes suivantes seront mises en place :\n\n
        1. Avertissement verbal\n
        2. Avertissement écrit et rencontre avec une intervenante\n
        3. Expulsion de l’organisme pour une durée significative selon l’évaluation de la situation et des gestes posés. À cette étape, tu devras rencontrer une intervenante pour pouvoir réintégrer l’organisme.
    </string>

    <string name="error_while_reading_xml">Erreur lors de la lecture du fichier XML</string>
    <string name="error_on_xml_file_open">Erreur lors de l\'ouverture du fichier XML</string>
    <string name="line">Ligne</string>
    <string name="saguenay">Saguenay</string>
    <string name="cafe_jeunesse">Café Jeunesse</string>
    <string name="fab_icon">Icône fab</string>
    <string name="name_of_service">Nom du service</string>
    <string name="description_exerp">Description sommaire</string>
    <string name="info_type">Type d\'info</string>
    <string name="multi_line_information">Valeur de l\'information sur plusieurs lignes</string>
    <string name="server_returned_http">Le serveur a retourné HTTP</string>
    <string name="your_coffee">Votre café</string>
    <string name="separator">Séparateur</string>
    <string name="error_on_ics_parsing">Erreur lors de la lecture du calendrier</string>
    <string name="error_while_opening_ics">Une erreur s\'est produite lors de l\'ouverture du calendrier</string>
    <string name="error_on_creating_dir">Impossible de créer le dossier de travail de l\'application</string>

</resources>
